李怡：中美關係已破裂，中共或已決定撕票！（香港形勢急速變壞）

李怡成篇文嘅意思係：（中共或已覺得無論做乜都好，美國都係會郁手。既然係咁中國無需再睇美國面色，關係全面破裂。 香港形勢會變壞）

世道人生：破罐破摔 - 李怡

實施國安法的冷靜期過去，懸在頭上的利劍砍下來了。
港大校委會漠視教委會專業建議，大比數決定解僱法律學院副教授戴耀廷。相信沒有甚麼人會懷疑戴耀廷的形容：解僱決定是由「大學以外的勢力透過代理人作出」。

三男一女，年齡介乎16至21歲，以涉嫌違反國安法「分裂國家」罪名被拘捕，他們沒有行動，有的只是網上言論。這幾個少年的網上幾句話就可以分裂14億人的國家乎？

我一直估算中港共對立法會選舉，會採取DQ策略還是延期策略。現在的答案是大規模DQ先行，而延期可能跟着來。有人說，中共比我設想的「勇敢」，而一個年輕人的話才更適合：理性限制了我的想像力。

一連三招在兩天內發放，顯示中共面對美國發起的天下圍中，一度謀求對話、試探、和緩、靜觀其變，這冷靜期已經告終，現在是準備硬食美國的制裁，並以向香港人施威來回應。

這也顯示民主派想要尋求在國安法的夾縫中，嘗試以妥協應對確認書，找一條參選路徑，這做法徹底失敗。還不如依我在一個多月前的建議，以旗幟鮮明地反對國安法的姿態參選，迎接被DQ，向世界文明國家顯示「中共對香港的自由有何意圖」，更顯勇氣。但許多人仍然心存僥倖，而最終被DQ的命運卻沒有兩樣。

中共在香港實施國安法的冷靜期，是基於中共甚至海外的一些觀察家認為，特朗普對華政策強硬，是為了大選。而目前選情似不利於特朗普，於是寄望民主黨上台，美國對華政策會改變。

美國勒令關閉侯斯頓中領館，四位部長特別是蓬佩奧的抗中宣言，使美國對中國的超冷戰形勢顯得不大可能逆轉了。

曾派駐北京、香港和台北的資深外交官楊甦棣（Stephen Young）說，要求他國關閉領館是相當激烈手段，過去若某外國外交機構有嚴重不當事件發生，通常是會針對個人採取行動，領館遭關閉意味關係接近破裂了。

7月25日《紐約時報》刊登奧巴馬時代的美國國家安全委員會中國主任何瑞恩（Ryan Hass）的話說：「特朗普政府重新定位美中關係成為無所不包的系統性敵對，讓美國大選結果無法扭轉這種關係。」意思是哪怕民主黨大選贏了，美中關係也沒辦法扭轉了。

美國參眾兩院有關香港的兩個法案，有關新疆維吾爾族的法案，都幾乎全票通過，眾議院議長、民主黨的佩洛西尤其積極；自由派媒體如《紐約時報》《華爾街日報》等雖一直對特朗普持批評態度，但對特朗普的抗中政策都予以肯定甚至鼓勵。

與特朗普過去標舉「美國優先」而不惜得罪英國、歐盟甚至亞太國家的情況大不同，蓬佩奧近來僕僕風塵與歐洲、亞太，聯結盟國，也在抗中宣言中強調自由世界要一起行動。實際上，也已經改變了特朗普的單邊主義，各盟國陸續歸位，天下圍中之勢已漸形成。

中國是否有私下接觸過美國民主黨，試探民主黨若贏得大選，會不會改變對華政策呢？不得而知。如果有，那麼現在的答案已經明顯。

美國對華政策沒有迴旋餘地，那麼嗜權如命的中共掌權者只有把已經快速制訂的國安法硬幹到底啦。拖延下去，陳智思被外資銀行抵制的事，還不知道會在港官與建制陣營中有甚麼影響呢。

中港共現在的做法，用中國成語叫做破罐破摔。反正已經是破罐了，就破摔吧。意思是有了缺點、錯誤不改正，或改不了，只好向更壞的方向發展。

魯迅說：「勇者憤怒，抽刀向更強者；怯者憤怒，抽刀向更弱者。」DQ加延期，是更勇敢嗎？還是「怯者憤怒」而已。

（李怡按：下周起，本欄星期一、三、五見報。）

一日搞到到美國人，美國都唔會做咩大動作

所以香港人要有心理準備
而家處於黎明前最黑暗既時候

4個字
死不悔改

木先腐而後 重生，對香港 未嘗唔係一件好事！

其實係搞到，而且好嚴重，貿易逆差，武肺疫情死人，股市跌，失業率高，gdp跌，間諜偷科技，偷疫苗，仲要國際石油航道南海。破壞台海和平，同伊朗合作。
無樣唔係美國憎到佢入骨嘅。香港問題只係引線

支共最無奈一定係撕票仲要買大豆

破而後立 繼而浴火重生
香港人加油

推

會唔會港元與美元主動脫勾,與其比人飛我,不如我飛人先.

先唔講內容，你啲中文真係無得頂
物必先腐而後蟲生

對華政策係咪真係不可逆轉？

即係拜登當選都唔會改變到成件事？
點解，唔明

木腐撚左點重生

而一個年輕人的話才更適合：理性限制了我的想像力。

所以啲人仲時時刻刻純利益計算，而冇睇到事實係習近平short撚咗。

香港問題擺到明 用政經方法都解決唔到

簡單講，係

諗起以前攻城,班守軍明知守唔到就用蕉土政策,燒晒所有屋同殺晒所有人,留返個空城比人

而家情況越來越似1962年仰光

唔明點解
佢唔可以改變？

比如開番領管
停止貿戰
推翻哂侵啲政策

玉莖重生d frd

你估美國係習皇朝一人話晒事？

不如講埋美國幫中國含撚

因為中共已經嚴重損害到美國嘅根本利益。（上面我有講）打柒中國已經係美國國策，國會，兩黨嘅共識。就算china joe上去，國會要佢過法案，佢唔簽，國會傾多次一樣過到。
邊個唔跟呢個大勢，邊個就收皮

值得一睇再睇，李怡先生近期最精準嘅一篇評論！

唔係

不過如果成個班子變左
就算變唔到方向
可以玩溫和
制裁小兒科
拖慢哂黎做之類
拖到支共回到氣

撕票

唔知仲有無呢一日

香港人無軍事力量

好難搞

你講下針對中國議案投票情況先，而且通常眾議院通過的議案仲辣Ｄ

反中已經係兩黨共識，只係手段上可能有分別

民主國家唔係拜登話點就點 仲有國會 加上上院係共和大多數

美國含返中國就會放過香港咩

兩黨共同方向，而且美國政府哩家會不停咁搵啲嘢出嚟宣傳中國對美國甚至世界多方面威脅，令到美國甚至西方世界人民反中情緒更高。

因為美國係多元政治，對華政策，唔單止兩黨共識同埋Pompeo 上星期嘅講話其實都講緊依家成個美國對中國嘅睇法，所以就算拜登上台都冇用

佢講到另一個人上就會推返上一手做嘅嘢

波蘭沒有滅亡 波蘭絕不滅亡
香港沒有滅亡 香港絕不滅亡

屌
完全係兩個意思

中國是否有私下接觸過美國民主黨，試探民主黨若贏得大選，會不會改變對華政策呢？不得而知。如果有，那麼現在的答案已經明顯。

放心了

乜原來佢有睇過美國面色咩？

差啲以為佢講咗正字

咁兩黨方向係咪會堅定不移呢
唔知點解都係擔心

依家美國人反共情緒似乎幾高
兩黨應該出於任何考慮都要反共
咁講啱唔啱

攬炒

共產黨最叻充公家產
對香港庫房&市民都遲早會咁做

準備定VPN

如何

意境更高

閪冧

你鍾意點諗就點諗啦，要靠美國人，都要你自己做好自己，比到彈藥美國，咁先做到野。
你自己唔争取唔做野，人地想幫你都無藉口

麥必先腐而後蟲生喎大佬

如果一個國家可以換左總統之後一下變哂國策
仲要係美帝
應該個國家都唔行得遠

撕左啦

侵同奧巴馬既國策都好大分別
唔係咩？

一兩年走向已經唔同哂

希望咁會迫到美國狙擊手開鎗

依家都叫無搞到
肺炎死咁多人，你做中國咩，當人係工具

於是寄望民主黨上台，美國對華政策會改變。

怕拜登記性冇咁好就真

真係想吊高你個海，奧巴馬係跟緊七幾年中美建交，到比支入wto繼續同中共合作發展嘅國策，成差唔多40年，咁算唔算長？
依家辛辛苦苦扭轉左一個幾十年嘅國策，會唔會又短期入又轉返？

刁:仲未喝停個八婆咩

不了，有排都未黎明
天黑無耐炸

係嘅，不過我哋唔怕黑，仲會跳開心舞

[quote]於是寄望民主黨上台，美國對華政策會改變。

我怕拜登記性差就真，兩黨夾唔郁拜登

唔好話要過國會
拜登點解要咁做？對佢有咩好處？
成班民主黨屌到佢飛起再彈劾佢都仲得

唔知

就係驚佢奶共

我哋可以從偉大嘅習主席曾公開言論了解習主席嘅思想綱領：

2009年2月11日，是时国家副主席习近平在墨西哥会见华侨时说：“有些吃饱了没事干的外国人，对我们的事情指手画脚。中国一不输出革命，二不输出饥饿和贫困，三不去折腾你们，还有什么好说的。”

明白

我只係睇左呢兩期

而呢個國策成為左所有人既共同意願
除非全部人覺得侵呢屆係行錯
要改番正
但依家大家唔係咁諗
而係覺得要行落去
而侵本身呢屆咁行其實都係大圍推動，例如議會
而議會本身無可能朝令夕改咁玩泥沙式通過法案
所以中短期一定會繼續反共

咁講啱唔啱

加拿大澳洲英國紐西蘭 應承聯合美國一齊打9支那 已經計算左 即使換人都唔會改變敵對現狀

如果換china joe就改變國策 上面幾個國家根本唔會聯合對抗支那 唔怕比人報復咩

Short撚咗
用字好黃世澤feel
,

最怕美國唔認真制裁

有聽世柒，咁佢真係short撚咗喎。
你當佢short咗，所有唔合理嘅事都突然變得好合理。

咁講法就連五眼啲班子點轉
都唔會改變呢個方向

李怡上連登

其實唔難

係，我都好贊同，十足小學生發脾氣
不過見到個熟悉嘅term吐嘈下啫

吐嘈？我真係屌你老母。

係，你見其他4隻眼180度轉向就知咩事（遲下加埋日本入去）
Trump上台一直行單邊主義 唔鐘意聯合其他國家 仲成日屌9盟國
但依家5眼一齊行動 好明顯同trump 獨來獨往style唔一樣
我有一刻懷疑過trump已經比內閣架空左

小學生發爛渣

日本都入埋黎了，家下6眼

或者反共先係最優先要解決既事
以前想搞番啲貿易問題
但係依家貿易問題唔夠支共開戰咁大鑊
所以反共行先

共匪（ie 維尼)既思維唔係正常人會明，佢應該係覺得終國真係好撚強大，勁到可以挑美國機。而且根據佢既獨裁思維，維穩至上，佢寧願得罪好多國家都要鎮壓「国内反对势力」，因為佢真係好撚驚失去政權，而香港，自1989年起，早已成為佢心腹之患，所以佢唔理三七二十一都會鎮壓左先

本身想中歐美三大分立，互有攻守，但肺炎打亂哂，窮則變，變則通，二元分立。

八奇侵

打9佢可以話係上面幾個國家共識
依家就睇歐盟幾時真正歸隊

其實撕完，佢自己會唔會更傷

笑死我兩樣野黎

歐盟會唔會難啲呢
你知裏面唔少國家受過支共錢
定係會出乎意料咁順

on9
木?木你老母咩

鳳凰涅槃前必先浴火

生菇

尋日歐盟先制裁左間中國企業 咁多年來第一次
我都觀察緊係咪來真
但肥婆真係令人好失望

李怡係邊個？

即係香港人要死？

魯迅說：「勇者憤怒，抽刀向更強者；怯者憤怒，抽刀向更弱者。」DQ加延期，是更勇敢嗎？還是「怯者憤怒」而已。

可能到我八十歲果時，魯迅對中國人嘅睇法仲會適合

咁就要再加速

再將所有事件不斷瘋狂升級

唔好再就住就住

一去就去到極限

甚至超越極限

GO! GO! GO!

上唔到外國逃生艇就係

集中營再教育都未到
有排都未到最黑

係 木你老母呀

條form其實幾十年來冇變過
你對付我，我就打到自己個仔仆街

想坐都難，簽visa過英國一個人都幾萬蚊

冇錢咁咪要死囉

等死

因為美國唔係總統話晒事，新對華政策得到兩黨共識，唔會話變就變，換左總統只係換個玩法，中共一樣無運行

我唔係引用緊蘇軾嗰句喎， 你睇咗去邊

好全面

人權外交
但今次0作用
因為國際共識已達成

Denial
Anger
Bargaining
Depression
Acceptance

而家正正係過咗denial
開始anger
可以預計佢發完一輪老皮
見到香港人依然死唔去 美國佬又企硬
就會開始扮死狗

其實都係好事，
等香港人唔好再存有一絲絲幻想。

都仲未到最黑暗
坐穩啦各位

國師

第一句咩叫無論做乜都好都會郁手
因為佢只係做啲人地會想郁手嘅事

你同佢寫既野差唔多喎

有排都未到最黑
都未限制網絡
禁上連登

未驚過 沒事兒

最怕中共唔咁做

推光復香港 時代革命

句中文你作架？

笑撚左

CLS

我認同未到最黑，但宜家政府玩熟左連登，根本好多政策做之前兩日就係連燈放風睇反應。

就好似禁口罩之前，連燈係咁屌跑步撚無口罩，就係試下班傻仔水溫。

又好似推遲立法會，早兩日咪又係不停放風。

根本上連燈宜家係幫緊政權做野，不過好多人無發覺到

軍政府掌權、鎮壓大學生
大學嘅學生會俾人炸左
甚至要關閉
香港大學會步仰光大學後塵

根本連登唔代表主流意見

物....

我想讚你，唔係話你抄呀，巴打

唔可以 自作咩？

我block七左佢啦

拜登又唔係咩驚世奇材，99.9%嘅人只可以喺大勢入面隨波逐流，拜登只係其中一個。佢一係follow個trend，一係俾人踢返落來第二個頂上，點奶都冇用

燒山

我記得你

撕票幫手up 上國際

今日接受埋引入埋 [ 檢疫團體 ]

唔係講笑

李怡終於都認同陳雲香港人知自己係人質未？

兩個字, 攬炒